{
  "1774646": {
    "questionText": "Будь-яка маткова кровотеча, що не відповідає параметрам нормальної менструації у жінки репродуктивного віку, це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719858",
      "answerText": "Аномальна маткова кровотеча"
    }
  },
  "1774647": {
    "questionText": "Менструальна крововтрата, об’єм якої перевищує 80 мл протягом одного менструального циклу, та впливає на фізичний та емоційний стан жінки, а також соціальні та матеріальні аспекти життя, це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719866",
      "answerText": "Тяжка менструальна кровотеча"
    }
  },
  "1774648": {
    "questionText": "Епізоди кровотеч у невагітних жінок репродуктивного віку, інтенсивність яких вимагає негайного втручання з метою попередження подальшої втрати крові-це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719872",
      "answerText": "Гостра маткова кровотеча"
    }
  },
  "1774649": {
    "questionText": "До факторів ризику виникнення аномальних маткових кровотеч не належить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719877",
      "answerText": "Пізній початок статевого життя"
    }
  },
  "1774650": {
    "questionText": "Для виявлення захворювання, що спричинило розвиток тяжкої менструальної кровотечі , не проводиться:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719882",
      "answerText": "Визначення рівнів естрогену і прогестерону"
    }
  },
  "1774651": {
    "questionText": "Яку з перелічених причин аномальних маткових кровотеч не можна виявити за допомогою трансвагінального УЗД:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719885",
      "answerText": "Ендометріальну дисфункцію"
    }
  },
  "1774652": {
    "questionText": "Виберіть стан, при якому можна  жінкам з АМК не надавати перевагу гістероскопії  по відношенню до сліпої біопсії:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719892",
      "answerText": "Контроль ефективності гормонального лікування"
    }
  },
  "1774653": {
    "questionText": "До неструктурних причин АМК за  класифікацією (PALM\\COEIN) належить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719896",
      "answerText": "Коагулопатія"
    }
  },
  "1774654": {
    "questionText": "До структурних причин АМК за  класифікацією (PALM\\COEIN)  належить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719900",
      "answerText": "Лейоміома"
    }
  },
  "1774655": {
    "questionText": "Яка з нижче перерахованих причин АМК відноситься до структурних за  класифікацією (PALM\\COEIN):",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719905",
      "answerText": "Аденоміоз"
    }
  },
  "1774656": {
    "questionText": "Яка з нижчеперерахованих причин АМК відноситься до неструрних за  класифікацією (PALM\\COEIN):",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719911",
      "answerText": "Порушення овуляції"
    }
  },
  "1774657": {
    "questionText": "Яка основна причина аномальних маткових кровотеч в підлітковому віці ?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719913",
      "answerText": "Розлади овуляції, пов’язані з незрілістю осі гіпоталамус-гіпофіз- яєчники"
    }
  },
  "1774658": {
    "questionText": "Яка основна причина аномальних маткових кровотеч в постменопаузальному періоді ?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719920",
      "answerText": "Потовщення ендометрія, пов'язане з гіперплазією і злоякісними новоутвореннями"
    }
  },
  "1774659": {
    "questionText": "Що з нижчеперерахованого не є показом для хірургічного лікування жінок з АМК:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719926",
      "answerText": "Овуляторні кровотечі"
    }
  },
  "1774660": {
    "questionText": "Трансвагінальне (трансректальне) ультразвукове дослідження (УЗД) є «золотим стандартом» діагностики, що  дозволяє: ( виберіть неправильне твердження)",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719932",
      "answerText": "провести гістологічне дослідженням ендометрія"
    }
  },
  "1774661": {
    "questionText": "У жінки 25 років із помірною і тривалою кровотечею із статевих шляхів під час УЗД і бімануального дослідження патології не виявлено. Яка тактика?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719933",
      "answerText": "Медикаментозна кровозупинна терапія"
    }
  },
  "1774662": {
    "questionText": "До гінеколоічного відділення доставлено жінку  40  років зі скаргами на надмірні кров’янисті виділення  протягом  72 годин після затримки менструації на 2 місяці, загальну слабкість, головокружіння.  При піхвовому дослідженні виявилось, що матка  тістуватої консистенції, не болюча, збільшена до 9 тижнів  вагітності. Яке дослідження потрібно зробити першочергово?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719939",
      "answerText": "Тест на вагітність  чи визначення рівня ХГЛ (cito)"
    }
  },
  "1774663": {
    "questionText": "У жінки менопауза близько 6 років. Жінка  скаржиться на кров'янисті мажучі виділення. Виберіть оптимальну  лікарську тактику для постановки правильного діагнозу.",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719946",
      "answerText": "Гістероскопія з біопсією ендометрію"
    }
  },
  "1774664": {
    "questionText": "Лікарські засоби, які не використовують для лікування АМК:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719951",
      "answerText": "Етамзилат чи ВМС-мідьвмісні"
    }
  },
  "1774665": {
    "questionText": "Як розшифровується PALM у класифікації АМК:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719953",
      "answerText": "Поліп, аденоміоз, лейоміома, малігнізація"
    }
  },
  "1774666": {
    "questionText": "Яка схема  не є ефективою  для лікуванні гострої АМК:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719959",
      "answerText": "Застосування прогестинів в режимі з 15-го до 25-го дня менструального циклу"
    }
  },
  "1774667": {
    "questionText": "Показання до консервативного  лікування жінок з гострою АМК :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719966",
      "answerText": "Ановуляторні маткові кровотечі"
    }
  },
  "1774668": {
    "questionText": "Радикальні хірургічні методи лікування жінок з АМК -  це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719971",
      "answerText": "Гістеректомія"
    }
  },
  "1774669": {
    "questionText": "Резекція ендометрія – це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719974",
      "answerText": "Висічення всієї товщі ендометрія, з подальшим гістологічним дослідження висіченої тканини"
    }
  },
  "1774670": {
    "questionText": "Найчастіші причини тяжких менструальних кровотеч у дівчат-підлітків, які тривають з менархе, це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719978",
      "answerText": "Гематологічні розлади (хвороба Віллебранда, дефіцит факторів згортання крові ХІ, VII або ХІІІ, носійство гену гемофілії А або В )"
    }
  },
  "1774671": {
    "questionText": "Причинами АМК не може бути:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719986",
      "answerText": "Субсерозна міома"
    }
  },
  "1774672": {
    "questionText": "Однією з найчастіших причин первинної альгоменореї є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719990",
      "answerText": "Статевий інфантилізм"
    }
  },
  "1774673": {
    "questionText": "У дівчинки 16-ти років первинна аменорея, відсутність росту волосся на лобку, нормальний розвиток молочних залоз, каріотип 46 ХY, відсутність матки та піхви. Діагноз?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719995",
      "answerText": "Синдром тестикулярної фемінізації"
    }
  },
  "1774674": {
    "questionText": "Псевдоаменорея може бути обумовлена:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8719998",
      "answerText": "Атрезією цервікального каналу"
    }
  },
  "1774675": {
    "questionText": "Для первинної аменореї яєчникового ґенезу  не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720003",
      "answerText": "Низький рівень гонадотропінів"
    }
  },
  "1774676": {
    "questionText": "Вторинну аменорею маткового ґенезу не спричиняють:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720012",
      "answerText": "Субмукозна міома"
    }
  },
  "1774677": {
    "questionText": "Що  є причиною первинної  аменореї  :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720017",
      "answerText": "Синдром Рокитанського- Кюсттнера"
    }
  },
  "1774678": {
    "questionText": "Що не характерно для синдрому виснажених яєчників:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720022",
      "answerText": "Позитивна прогестеронова проба"
    }
  },
  "1774679": {
    "questionText": "Для аменореї внаслідок аденоми гіпофізу не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720027",
      "answerText": "Високий рівень ЛГ"
    }
  },
  "1774680": {
    "questionText": "Для функціональної гіперпролактинемії не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720031",
      "answerText": "КТГ з контастуванням – наявність мікроаденоми чи макроаденоми гіпофізу"
    }
  },
  "1774681": {
    "questionText": "До ятрогенних причин вторинної аменореї не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720036",
      "answerText": "Аменорея внаслідок атрезії цервікального каналу після гонорейного ендометриту"
    }
  },
  "1774682": {
    "questionText": "Функціональну пробу з дексаметазоном ставлять з метою :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720040",
      "answerText": "уточнити генез гіперандрогенії"
    }
  },
  "1774683": {
    "questionText": "Про яку форму аменореї свідчить негативний результат функціональної  проби з комбінованим естроген-гестагенними препаратами:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720046",
      "answerText": "маткову"
    }
  },
  "1774684": {
    "questionText": "При синдромі полікістозних яєчників спостерігається:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720049",
      "answerText": "біохімічна чи клінічна гіперандрогенія"
    }
  },
  "1774685": {
    "questionText": "Збільшення яких гормонів при нейрообмінно-ендокринному синдромі спричинює діабетогенну дію :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720055",
      "answerText": "кортизолу"
    }
  },
  "1774686": {
    "questionText": "Дефіцит якого ферменту спричиняє  виникнення адреногенітального синдрому:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720059",
      "answerText": "21- гідроксилаза"
    }
  },
  "1774687": {
    "questionText": "Для синдрому полікістозних яєчників не характерні наступні симптоми:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720064",
      "answerText": "звикле невиношування"
    }
  },
  "1774688": {
    "questionText": "Жінки з СПКЯ не входять в групу ризику по розвитку:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720072",
      "answerText": "запалення додатків"
    }
  },
  "1774689": {
    "questionText": "Метаболічні порушення при СПКЯ з ожирінням не характеризуються:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720073",
      "answerText": "нормальною масою тіла"
    }
  },
  "1774690": {
    "questionText": "Для клінічної картини пубертатної форми АГС (адреногенітального синдрому) не характерно :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720081",
      "answerText": "відсутність гірсутного синдрому"
    }
  },
  "1774691": {
    "questionText": "Гормональна діагностика АГС не включає в себе :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720084",
      "answerText": "підвищення рівня ФСГ і ЛГ"
    }
  },
  "1774692": {
    "questionText": "В механізмах патогенезу нейрообмінно-ендокринного синдрому беруть участь:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720089",
      "answerText": "гіпоталамус, наднирники,яєчники"
    }
  },
  "1774693": {
    "questionText": "Які симптоми формують клінічну картину при нейрообмінно-ендокринному синдромі:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720097",
      "answerText": "усе перераховане вище"
    }
  },
  "1774694": {
    "questionText": "Постійною і найбільш характерною ознакою посткастраційного синдрому є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720101",
      "answerText": "припливи"
    }
  },
  "1774695": {
    "questionText": "Скільки симптомів включає у себе легка форма передменструального синдрому",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720104",
      "answerText": "3-4 симптоми за 2-10 дні до менструації при значній вираженості 1-2 симптомів"
    }
  },
  "1774696": {
    "questionText": "Які симптоми характерні для нейропсихічної форми ПМС",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720112",
      "answerText": "усе перераховане вище"
    }
  },
  "1774697": {
    "questionText": "Принципи консервативного лікування СПКЯ не включає:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720116",
      "answerText": "діатермокаутеризація яєчників"
    }
  },
  "1774698": {
    "questionText": "Андрогени не синтезуються в:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720120",
      "answerText": "в гіпофізі"
    }
  },
  "1774699": {
    "questionText": "Характерною ранньою ознакою синдрома Шихана є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720126",
      "answerText": "відсутність нагрубання молочних залоз після родів і агалактія"
    }
  },
  "1774700": {
    "questionText": "Для клініки передменструального синдрому не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720129",
      "answerText": "ановуляторний менструальний цикл"
    }
  },
  "1774701": {
    "questionText": "Для цефалічної форми ПМС  не характерні такі прояви:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720136",
      "answerText": "підвищуення  рівня АТ"
    }
  },
  "1774702": {
    "questionText": "Клінічна картина нервово-психічної форми ПМС не характеризується такими синдромами:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720140",
      "answerText": "Пульсуючий головний біль"
    }
  },
  "1774703": {
    "questionText": "Для клінічної картини гіперандрогенії наднирникового ґенезу не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720143",
      "answerText": "вік менархе 9-10 років"
    }
  },
  "1774704": {
    "questionText": "Вірильні синдроми не розвиваються при таких станах:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720152",
      "answerText": "гіперпролактинемії"
    }
  },
  "1774705": {
    "questionText": "Для УЗД критерій полікістозу не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720156",
      "answerText": "поодинокі антральні фолікули"
    }
  },
  "1774706": {
    "questionText": "Для кризовії форми ПМС  не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720161",
      "answerText": "наявні зміни на ЕКГ"
    }
  },
  "1774707": {
    "questionText": "Лікування постпубертантної форми АГС:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720164",
      "answerText": "Глюкокортикоїди перед медикаментозною стимуляцією овуляції"
    }
  },
  "1774708": {
    "questionText": "Який метод не використовують для  діагностики  прохідності маткових труб?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720172",
      "answerText": "Бімануальне обстеження"
    }
  },
  "1774709": {
    "questionText": "Якому ступеню чистоти піхви відповідає цей мазок: клітини плоского епітелію, палочки Дедерлейна в значній кількості, стороння флора відсутня:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720173",
      "answerText": "І ступінь"
    }
  },
  "1774710": {
    "questionText": "Симптом  зіниці » +++»  в кінці менструального циклу свідчить про:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720179",
      "answerText": "Гіперестрогенію та ановуляторний МЦ"
    }
  },
  "1774711": {
    "questionText": "Лапароскопія з метою діагностики не проводиться:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720186",
      "answerText": "Діагностика  ефективності лікування ендометріозу IV стадії  (моніторинг лікування ендометріозу після попередньої лапароскопії)"
    }
  },
  "1774712": {
    "questionText": "Абсолютні протипоказання до проведення лапароскопії:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720190",
      "answerText": "Шокові та коматозні стани"
    }
  },
  "1774713": {
    "questionText": "До пізніх  ускладнень гістеросальпінгорафії належать :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720196",
      "answerText": "Розвиток запальних процесів"
    }
  },
  "1774714": {
    "questionText": "Відносні протипоказання до проведення лапароскопії:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720199",
      "answerText": "Тяжкий спайковий процес органів черевної порожнини"
    }
  },
  "1774715": {
    "questionText": "Що свідчить про маткову аменорею :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720204",
      "answerText": "Внутріматкові синехії за даними  ультразвукового дослідження "
    }
  },
  "1774716": {
    "questionText": "Феномен «зіниці» найбільше виражений:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720210",
      "answerText": "Перед овуляцією"
    }
  },
  "1774717": {
    "questionText": "Під час гістеросальпінгографії не можна діагностувати:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720217",
      "answerText": "Перитонеальні злуки"
    }
  },
  "1774718": {
    "questionText": "Протипокази до гістеросальпінгографії :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720220",
      "answerText": "Рак шийки матки, інфільтративний рак  ендометрія"
    }
  },
  "1774719": {
    "questionText": "До інструментальних методів дослідження не відноситься:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720227",
      "answerText": "Бімануальне дослідження"
    }
  },
  "1774720": {
    "questionText": "Розширена кольпоскопія – це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720230",
      "answerText": "Кольпоскопія після проведення  проб: з 3% розчином оцтової кислоти, розчином Люголя"
    }
  },
  "1774721": {
    "questionText": "Матеріал для цитологічного обстеження шийки матки беремо:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720237",
      "answerText": "З цервікального  каналу і поверхні вагінальної частини  шийки матки щіточкою цервікобраш"
    }
  },
  "1774722": {
    "questionText": "При двохфазному менструальному циклі різниця базальної температури І та ІІ фаз становить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720240",
      "answerText": "04-06°С"
    }
  },
  "1774723": {
    "questionText": "Покази до гістеросальпінгографії :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720246",
      "answerText": "Визначення прохідності маткових труб"
    }
  },
  "1774724": {
    "questionText": "Якому ступеню чистоти піхви відповідає цей  мазок: вагінальна паличка (Дедерлейна) відсутні, лейкоцити в значній кількості, коки в значній кількості, специфічні збудники –  гонококи :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720251",
      "answerText": "ІV ступінь"
    }
  },
  "1774725": {
    "questionText": "Матеріал для визначення  ступеня чистоти піхви беремо :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720257",
      "answerText": "З заднього склепіння піхви, з цервікального каналу, з уретри"
    }
  },
  "1774726": {
    "questionText": "Нормальний зрілий багатошаровий плоский епітелій шийки матки під час проби Шилера зафарбовується:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720258",
      "answerText": "однорідно у темно-коричневий колір"
    }
  },
  "1774727": {
    "questionText": "Тест вимірювання базальної температури заснований на гіпертермічному ефекті :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720265",
      "answerText": "прогестерону "
    }
  },
  "1774728": {
    "questionText": "Для овуляторного менструального циклу характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720271",
      "answerText": "УЗД- фолікулометрія: наявність домінантного фолікула в кінці І-ої, жовтого тіла в ІІ фазу і невеликий рівень рідини позаду матки в середині менструального циклу"
    }
  },
  "1774729": {
    "questionText": "Пункція черевної порожнини через заднє склепіння  не проводиться:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720275",
      "answerText": "для діагностики піоовару,  піосальпінгксу, пельвіоперитоніту"
    }
  },
  "1774730": {
    "questionText": "Для виявлення ВПЛ (вірус папіломи людини) застосовують:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720280",
      "answerText": "Метод полімеразної ланцюгової реакції"
    }
  },
  "1774731": {
    "questionText": "Монотонна гіпотермічна крива базальної температури характерна для:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720285",
      "answerText": "овуляторного менструального циклу"
    }
  },
  "1774732": {
    "questionText": "В нормі  у жінок репродуктивного віку БПЕ (багатошаровий плоский епітелій)  стикується з циліндричним епітелієм цервікального каналу в:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720287",
      "answerText": "В області зовнішнього вічка"
    }
  },
  "1774733": {
    "questionText": "Що характерно для жовтого тіла",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720294",
      "answerText": "Розвивається на місті овульованого фолікула"
    }
  },
  "1774734": {
    "questionText": "Синтез та секрецію чого з нижче перерахованого контролюють гонадоліберини ФСГ і ЛГ",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720297",
      "answerText": "Дофамін"
    }
  },
  "1774735": {
    "questionText": "Вкажіть гормон , секреція якого знижується при високій концентрації в крові естрогенів за механізмом  зворотнього звязку при регуляції МЦ",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720304",
      "answerText": "ФСГ"
    }
  },
  "1774736": {
    "questionText": "Час настання овуляції найкраще і найзручніше діагностувати на основі",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720310",
      "answerText": "УЗД критерії овуляції"
    }
  },
  "1774737": {
    "questionText": "Матка має такі відділи",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720314",
      "answerText": "Дно, тіло, шийку"
    }
  },
  "1774738": {
    "questionText": "Маткова труба має такі частини",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720318",
      "answerText": "Інтерстициальна, перешийок, ампулярна, фімбріальну частина, інтрамуральна"
    }
  },
  "1774739": {
    "questionText": "Діаметр інтерстиціальної частини маткової труби досягає:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720321",
      "answerText": "1 мм"
    }
  },
  "1774740": {
    "questionText": "Слизова оболонка матки вкрита",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720326",
      "answerText": "Одношаровим циліндричним миготливим епітелієм"
    }
  },
  "1774741": {
    "questionText": "Маткова артерія відходить від:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720333",
      "answerText": "Внутрішньої клубової артерії"
    }
  },
  "1774742": {
    "questionText": "Дозрівання і розвиток жовтого тіла відбувається  під дією гормона гіпофізу",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720337",
      "answerText": "Лютеїнізуючого"
    }
  },
  "1774743": {
    "questionText": "Яєчникова артерія відходить від:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720341",
      "answerText": "Аорти"
    }
  },
  "1774744": {
    "questionText": "Цервікальний канал вкритий:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720350",
      "answerText": "Одношаровим  циліндричним епітелієм"
    }
  },
  "1774745": {
    "questionText": "Де відбувається запліднення в:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720353",
      "answerText": "В ампулярній частині маткової труби"
    }
  },
  "1774746": {
    "questionText": "Маткові труби покриті епітелієм:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720356",
      "answerText": "Одношаровим призматичний, який містить 2 види клітин: секреторні та війчасті"
    }
  },
  "1774747": {
    "questionText": "Фіксуючий апарат матки складається з таких зв’язок :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720361",
      "answerText": "Кардинальні, крижово-маткові, матково-лобкові, міхурові-маткові"
    }
  },
  "1774748": {
    "questionText": "У пацієнтки впродовж менструального циклу визначали концентрацію ЛГ в крові. В один із днів рівень ЛГ виявився підвищеним. Про що це свідчить?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720367",
      "answerText": "Перед овуляторний пік"
    }
  },
  "1774749": {
    "questionText": "При атрезії фолікула проліферацію ендометрію спричиняють:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720372",
      "answerText": "Постійно  висока концентрація естрогенів (абсолютна гіперестрогенія)"
    }
  },
  "1774750": {
    "questionText": "При персистенції фолікула проліферацію ендометрію спричиняють:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720377",
      "answerText": "Постійно висока концентрація естрогенів"
    }
  },
  "1774751": {
    "questionText": "Андрогени в організмі жінки синтезуються  в однакових кількостях:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720385",
      "answerText": "Наднирниках і яєчниках"
    }
  },
  "1774752": {
    "questionText": "Найбільш інформативним методом  діагностики трубно-перитонеальної безплідності є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720388",
      "answerText": "лапароскопія в поєднанні з хромогідротубацією"
    }
  },
  "1774753": {
    "questionText": "Назвіть методи дослідження, які  не інформативні для діагностики імунологічного безпліддя:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720394",
      "answerText": "дослідження прохідності маткових труб"
    }
  },
  "1774754": {
    "questionText": "Які абсолютні показання до проведення екстракорпорального запліднення:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720396",
      "answerText": "непрохідність чи відсутність труб"
    }
  },
  "1774755": {
    "questionText": "Що не є  умовою проведення екстракорпорального запліднення :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720404",
      "answerText": "зареєстрований шлюб"
    }
  },
  "1774756": {
    "questionText": "Назвіть показання до штучної інсемінації спермою донора:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720409",
      "answerText": "наявність спадкових, генетично зумовлених захворювань у чоловіка"
    }
  },
  "1774757": {
    "questionText": "Назвіть показання до пластичних операцій на маткових трубах:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720412",
      "answerText": "молодий вік жінки, нетривале безпліддя і наявність гідросальпінксів невеликих розмірів"
    }
  },
  "1774758": {
    "questionText": "Єдиним способом досягнення вагітності у жінок з аменореєю яєчникового генезу:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720419",
      "answerText": "ЕКЗ з використанням донорських яйцеклітин"
    }
  },
  "1774759": {
    "questionText": "До хірургічних операцій на дистальних відділах маткових трубах не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720424",
      "answerText": "бужування ісмічного відділу маткових труб"
    }
  },
  "1774760": {
    "questionText": "Порушення органічної прохідності маткових труб не може бути наслідком:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720427",
      "answerText": "порушення функціональної прохідності маткових труб при пухлинах матки,  додатків"
    }
  },
  "1774761": {
    "questionText": "Тактика по відношенню до хворих з безпліддям, з наявністю гідросальпінксів великих розмірів та віком більше 35 років",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720431",
      "answerText": "лапароскопія, тубектомія та допоміжні репродуктивні технології (ЕКЗ)"
    }
  },
  "1774762": {
    "questionText": "свідчить про овуляцію",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720438",
      "answerText": "рівень прогестерону на 21-23 день МЦ вище 10г/мл"
    }
  },
  "1774763": {
    "questionText": "Для синдрому полікістозних яєчників не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720444",
      "answerText": "гірсутизм  розвивається до менархе в період адренархе"
    }
  },
  "1774764": {
    "questionText": "За допомогою ГСГ (гістеросальпінгографії) не можна виявити:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720448",
      "answerText": "інтрамуральні і субсерозні вузли"
    }
  },
  "1774765": {
    "questionText": "Для лікування СПКЯ не проводять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720454",
      "answerText": "Лапаротомія: клиновидна резекція яєчників"
    }
  },
  "1774766": {
    "questionText": "Протипоказання до проведення екстракорпорального запліднення:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720460",
      "answerText": "синехії в матці"
    }
  },
  "1774767": {
    "questionText": "Пацієнтка  69 р. скаржиться на маткову кровотечу. В менопаузі  12 років. 7-8 місяців тому кров’янисті  виділення. З факторів ризику: ІМТ 31, менархе з 10 років, менопауза в 57 років.   Що можна запідозрити:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720463",
      "answerText": "рак тіла матки"
    }
  },
  "1774768": {
    "questionText": "Вкажіть найінформативніший метод діагностики раку ш/м",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720468",
      "answerText": "Біопсія ш/м з гістологічним дослідженням"
    }
  },
  "1774769": {
    "questionText": "Остаточний діагноз раку яєчників встановлює:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720473",
      "answerText": "Проведення біопсії підозрілого новоутворення яєчників"
    }
  },
  "1774770": {
    "questionText": "Запідозрити інфільтративний рак шийки можна на основі:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720480",
      "answerText": "все вище перераховане"
    }
  },
  "1774771": {
    "questionText": "У жінки під час профілактичного огляду при вагінальному дослідженні виявлена пухлина яєчників. Захворювання не супроводжувалось клінічними проявами. Який додатковий метод дослідження найбільш інформативний для постановки попереднього  діагнозу",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720481",
      "answerText": "УЗД"
    }
  },
  "1774772": {
    "questionText": "У 58-ми літньої жінки з менопаузою з 55 років спостерігається  метрорагія помірної інтенсивності впродовж 8 днів. Тіло матки дещо збільшене, додатки без особливостей, шийка матки візуально- та кольпоскопічно без змін. Зона стику не візуалізується ( в цервікальному каналі). Цитологія цервікального каналу –  тип ІІІ в (HSIL). Що необхідно зробити для встановлення діагнозу?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720487",
      "answerText": "Гістероскопія з вишкрібанням цервікального каналу чи діагностичною конізацією"
    }
  },
  "1774773": {
    "questionText": "Жінка 42 роки звернулася до гінеколога зі скаргами на контактні кровотечі з зовнішніх статевих шляхів. При огляді – гіпертрофія вагінальної частини шийки матки, поверхня чиста, бімануально - шийка матки гіпертрофована, щільна при пальпації. В анамнезі лікувала дисплазію шийки матки І-ІІ ступеня на фоні позитивного папіломавірусного інфікування 7 років тому методом кріодеструкції. Який метод діагностики первинно найбільш показаний ?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720491",
      "answerText": "Рідинна цитологія, обстеження на ВПЛ (котестінг)"
    }
  },
  "1774774": {
    "questionText": "До лікаря звернулася жінка 62 років зі скаргами на кров’яні виділення з піхви. ІМТ - 35 кг/м2. Менопауза 12 років, у гінеколога не була 10 років. При обстеженні – шийка матки візуально чиста, матка не збільшена, безболісна, додатки не пальпуються. Тактика лікаря, що найбільш точно допомагає поставити діагноз?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720499",
      "answerText": "Гістероскопія з вишкрібанням порожнини матки чи прицільною біопсією ендометрію"
    }
  },
  "1774775": {
    "questionText": "Пацієнтка О., 68 р., поступила в гінекологічне відділення з підозрою на рак ендометрію. Вкажіть найдоцільніший метод дослідження для уточнення діагнозу",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720504",
      "answerText": "Гістероскопія з вишкрібанням порожнини матки та цервікального каналу"
    }
  },
  "1774776": {
    "questionText": "Позаматкова вагітність може локалізуватися в усіх перерахованих нижче органах, окрім:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720510",
      "answerText": "піхви"
    }
  },
  "1774777": {
    "questionText": "Причиною піосальпінксу не може бути:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720513",
      "answerText": "статеві акти з використанням барєрних методів контрацепції"
    }
  },
  "1774778": {
    "questionText": "Найінформативнішим методом діагностики трубної вагітності є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720518",
      "answerText": "лапароскопія"
    }
  },
  "1774780": {
    "questionText": "Причиною внутрішньочеревної кровотечі не можуть бути :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720529",
      "answerText": "перекручення ніжки пухлини яєчника"
    }
  },
  "1774781": {
    "questionText": "В який період менструального циклу найчастіше може відбутися апоплексія яйника:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720532",
      "answerText": "в період овуляції"
    }
  },
  "1774782": {
    "questionText": "Екстренна госпіталізація в гінекологічний стаціонар не показана  при:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720538",
      "answerText": "гіперплазії ендометрія"
    }
  },
  "1774783": {
    "questionText": "При наданні невідкладної допомоги при позаматковій вагітності, порушеній за типом розриву труби з ознаками геморагічного шоку ІІІ-ІV ступенів, не проводять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720544",
      "answerText": "уведення утеротонічних препаратів"
    }
  },
  "1774784": {
    "questionText": "Найбільш часте місце імплантації плідного яйця  при позаматковій трубній вагітності:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720546",
      "answerText": "ампулярний відділ"
    }
  },
  "1774785": {
    "questionText": "“Крик Дугласа“ – це?:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720552",
      "answerText": "виражена болючість заднього склепіння піхви при пальпації"
    }
  },
  "1774786": {
    "questionText": "До основних клінічних симптомів перерваної позаматкової вагітності по типу трубного аборту, яка не супроводжується геморагічним шоком, не належать:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720559",
      "answerText": "різка болючість при зміщенні шийки матки"
    }
  },
  "1774787": {
    "questionText": "Яке захворювання не супроводжується клінікою гострого живота:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720565",
      "answerText": "кровотеча з приводу шийкової вагітності"
    }
  },
  "1774788": {
    "questionText": "Що не є  характерним клінічним симптомом позаматкової вагітності, що перервалася за типом розриву труби і супроводжується наявністю геморагічного шоку ІІІ ступеня:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720569",
      "answerText": "відємний тест на вагітність"
    }
  },
  "1774789": {
    "questionText": "Назвіть сучасні органозберігаючі хірургічні методи лікування прогресуючої трубної вагітності в молодому репродуктивному віці:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720574",
      "answerText": "лапароскопія: сальпінготомія, видалення плодового яйця"
    }
  },
  "1774790": {
    "questionText": "Невідкладна допомога при позаматковій вагітності, порушеній за типом розриву труби, і геморагічному шоці ІІІ ступеня полягає в:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720578",
      "answerText": "екстренному оперативному лапаротомічному втручанні без пункції заднього склепіння"
    }
  },
  "1774791": {
    "questionText": "В анатомічну ніжку пухлини яєчника не входить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720582",
      "answerText": "маткова труба"
    }
  },
  "1774792": {
    "questionText": "Для  апоплексії яєчника, геморагічної форми, не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720588",
      "answerText": "збільшення матки"
    }
  },
  "1774793": {
    "questionText": "До основних клінічних симптомів розриву піосальпінксу не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720594",
      "answerText": "ознаки геморагічного шоку"
    }
  },
  "1774794": {
    "questionText": "До основних клінічних симптомів геморагічного шоку не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720600",
      "answerText": "брадикардію"
    }
  },
  "1774795": {
    "questionText": "Назвіть сучасні методи лікування прогресуючої трубної вагітності у жінок пізнього репродуктивного віку і декомпенсованій екстрагенітальній патології:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720602",
      "answerText": "уведення метотрексату в порожнину плодового яйця під контролем ультразвукового сканування"
    }
  },
  "1774796": {
    "questionText": "Клінічними проявами гіперпластичних процесів ендометрію в репродуктивному віці є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720606",
      "answerText": "аномальні маткові  кровотечі"
    }
  },
  "1774797": {
    "questionText": "Крауроз вульви:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720615",
      "answerText": "все вище перераховане"
    }
  },
  "1774798": {
    "questionText": "Тяжка дисплазія епітелію шийки матки це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720618",
      "answerText": "передракове захворювання шийки матки"
    }
  },
  "1774799": {
    "questionText": "Гіперпластичні процеси едометрію характеризуються:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720623",
      "answerText": "розвиваються на тлі відносної або абсолютної гіперестрогенії"
    }
  },
  "1774800": {
    "questionText": "При цитологічному дослідженні аспірата з порожнини матки у жінки молодого репродуктивного віку виявлені атипові клітини. Оберіть оптимальну тактику:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720629",
      "answerText": "гістероскопія та біопсія ендометрію"
    }
  },
  "1774801": {
    "questionText": "Тяжка ступінь дисплазії шийки матки характеризується морфологічними змінами в епітелії слизової оболонками:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720632",
      "answerText": "поширенням патологічного процесу на більше як 2/3 глибини епітелію чи у всіх шарах"
    }
  },
  "1774802": {
    "questionText": "До фонових захворювань ендометрію за класифікацією ВОЗ відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720638",
      "answerText": "залозисту гіперплазію, залозисто-кистозну гіперплазію, ендометріальний поліп"
    }
  },
  "1774803": {
    "questionText": "У жінки 37 років на профілактичному огляді в дзеркалах виявлено деформацію шийки матки післяродовими розривами. Цитологія – тип ІІІ,б; ВПЛ – виявлено 16 тип. Кольпоскопічно на задній губі поля дисплазії. Подальша тактика:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720644",
      "answerText": "онкомаркер SCC"
    }
  },
  "1774804": {
    "questionText": "В патогенетичнаутерапію гіперпластичних процесів ендометрію у жінок репродуктивного віку не входять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720650",
      "answerText": "естрогени"
    }
  },
  "1774805": {
    "questionText": "У ході постановки проби Шиллера ділянка пухлинного ураження на шийці матки зазнає таких змін:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720654",
      "answerText": "не забарвлюється (залишається світлішою на фоні здорової тканини)"
    }
  },
  "1774806": {
    "questionText": "Для краурозу вульви характерні клінічні симптоми, крім:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720660",
      "answerText": "набряку тканин вульви"
    }
  },
  "1774807": {
    "questionText": "Розширена кольпоскопія передбачає:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720662",
      "answerText": "огляд шийки матки під збільшенням після послідовної обробки розчином оцтової кислоти та розчином Люголя"
    }
  },
  "1774808": {
    "questionText": "Передракові захворювання вульви:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720668",
      "answerText": "Боуена, хвороба Педжета, крауроз, лейкоплакія"
    }
  },
  "1774809": {
    "questionText": "Для поліпів слизової оболонки каналу шийки матки не характерно :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720673",
      "answerText": "не потребують видалення і подальшого гістологічного дослідження, не малігнізують"
    }
  },
  "1774810": {
    "questionText": "Протипоказ до хірургічного лікування міоми матки:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720676",
      "answerText": "безсимптомна міома"
    }
  },
  "1774811": {
    "questionText": "Хвора 46 років, має ожиріння та аномальні маткові кровотечі. Проведено роздільне діагностичне вишкрібання матки, гістологічно – атипова гіперплазія ендометрію. Подальша тактика:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720684",
      "answerText": "екстирпація матки без додатків"
    }
  },
  "1774812": {
    "questionText": "Гіпопластичний ендометрій характерний:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720687",
      "answerText": "для гіпофункції яєчників"
    }
  },
  "1774813": {
    "questionText": "Для дисплазії шийки матки не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720695",
      "answerText": "лікування – екстирпація  матки"
    }
  },
  "1774814": {
    "questionText": "Дисплазія шийки матки:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720698",
      "answerText": "це атипія епітелію шийки матки з порушенням пошаровості, але без втягнення в процес  строми"
    }
  },
  "1774815": {
    "questionText": "Операцією вибору при доброякісній пухлині яєчника в пременопаузі вважають:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720702",
      "answerText": "видалення додатків з боку ураження"
    }
  },
  "1774816": {
    "questionText": "До факторів ризику  розвитку раку  яєчника не входить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720707",
      "answerText": "тривалий прийомом КОК в анамнезі"
    }
  },
  "1774817": {
    "questionText": "Асцит не спостерігається у наступних випадках:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720713",
      "answerText": "типовий для дермоїдної кисти яєчника"
    }
  },
  "1774818": {
    "questionText": "До класифікації міоми матки не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720720",
      "answerText": "фіброма яєчника"
    }
  },
  "1774819": {
    "questionText": "Ускладненням пухлин яєчника є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720725",
      "answerText": "Все перераховане"
    }
  },
  "1774820": {
    "questionText": "В хірургічну ніжку кистоми ячника не входить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720726",
      "answerText": "Кругла зв’язка"
    }
  },
  "1774821": {
    "questionText": "Аномальні маткові кровотечі асоційовані з наявністю:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720733",
      "answerText": "Субмукозних вузлів"
    }
  },
  "1774822": {
    "questionText": "До функціональних кіст яєчників не відносяться:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720740",
      "answerText": "Гідросальпінкс"
    }
  },
  "1774823": {
    "questionText": "Показання до хірургічного лікування лейоміоми матки :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720743",
      "answerText": "Міома матки, яка перевищує розміри 14 тижнів вагітності"
    }
  },
  "1774824": {
    "questionText": "Діагностувати субмукозні міоми не можна за допомогою метода:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720750",
      "answerText": "Бімануальне дослідження"
    }
  },
  "1774825": {
    "questionText": "Яка форма порушень менструального циклу не  характерна при міомі матки?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720755",
      "answerText": "опсоменорея"
    }
  },
  "1774826": {
    "questionText": "Найчастішим ускладненням при підслизовій міомі може бути:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720756",
      "answerText": "Аномальна маткова кровотеча"
    }
  },
  "1774827": {
    "questionText": "Кінцевим етапом в діагностиці оваріальних новоутворів є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720762",
      "answerText": "Лапароскопія і гістологічне дослідження"
    }
  },
  "1774828": {
    "questionText": "Протипоказання до консервативної міомектомії:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720768",
      "answerText": "Поєднання міоми з атиповою гіперплазією в пременопаузальному періоді"
    }
  },
  "1774829": {
    "questionText": "Основні ознаки текалютеїнових кіст:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720771",
      "answerText": "Виникають під час трофобластичної хвороби"
    }
  },
  "1774830": {
    "questionText": "Які пухлини можуть викликати ознаки фемінізації:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720778",
      "answerText": "Гранульозоклітинні пухлини"
    }
  },
  "1774831": {
    "questionText": "Більшість функціональних кіст :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720782",
      "answerText": "Можуть регресувати самостійно через 2-3 місяці"
    }
  },
  "1774832": {
    "questionText": "В анатомічну ніжку кистоми яєчника не входить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720789",
      "answerText": "Маткова труба"
    }
  },
  "1774833": {
    "questionText": "До функціональних кіст відносяться:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720794",
      "answerText": "Текалютеїнові кісти"
    }
  },
  "1774834": {
    "questionText": "Які бувають типові форми міоми матки:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720799",
      "answerText": "Субмукозна, інтрамуральна, субсерозна"
    }
  },
  "1774835": {
    "questionText": "До специфічних ознак доброякісних об'ємних утворів придатків матки не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720804",
      "answerText": "Нерівні контури і солідний компонент"
    }
  },
  "1774836": {
    "questionText": "До консервативних терапевтичних методів лікування міоми матки не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720809",
      "answerText": "Консервативна міомектомія"
    }
  },
  "1774837": {
    "questionText": "Дермоїдна кіста це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720813",
      "answerText": "Зріла тератома"
    }
  },
  "1774838": {
    "questionText": "При функціональних кістах яєчників у жінок репродуктивного віку потрібно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720820",
      "answerText": "Динамічне спостереження впродовж 3 місяців"
    }
  },
  "1774839": {
    "questionText": "Чи можуть зустрічатись кісти жовтого тіла під час вагітності?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720821",
      "answerText": "Так , і  не потребує лікування"
    }
  },
  "1774840": {
    "questionText": "Доброякісною пухлиною, що розвивається з м’язевої тканини є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720827",
      "answerText": "Лейоміома"
    }
  },
  "1774841": {
    "questionText": "Порушення функції сечового міхура найчастіше зустрічаються при:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720832",
      "answerText": "Шийковій локалізації фіброміоми"
    }
  },
  "1774842": {
    "questionText": "Кістоми яєчників:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720840",
      "answerText": "усе перераховане вище"
    }
  },
  "1774843": {
    "questionText": "Що може викликати кров’янисті виділення з матки в період менопаузи?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720841",
      "answerText": "Кистома яєчника"
    }
  },
  "1774844": {
    "questionText": "До функціональних кіст яєчників не відносяться:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720850",
      "answerText": "Запальні кісти"
    }
  },
  "1774845": {
    "questionText": "Найбільше частим доброякісним захворюванням матки є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720854",
      "answerText": "Фіброміома"
    }
  },
  "1774846": {
    "questionText": "Більшість функціональних кіст:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720857",
      "answerText": "Регресують самостійно через 2-3 місяці"
    }
  },
  "1774847": {
    "questionText": "Які пухлини можуть викликати ознаки фемінізації:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720863",
      "answerText": "Гранульозоклітинні пухлини"
    }
  },
  "1774848": {
    "questionText": "Швидким ростом починають вважати збільшення розмірів пухлини матки:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720866",
      "answerText": "протягом року або менше до розмірів, що відповідають 5-тижневій вагітності"
    }
  },
  "1774849": {
    "questionText": "Окресліть оптимальний обсяг хірургічного втручання при субмукозній міомі матки, тип І, розмір до 3 см:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720873",
      "answerText": "Гістероскопічна міомектомія"
    }
  },
  "1774850": {
    "questionText": "Окресліть оптимальний обсяг хірургічного втручання при симптомній міомі матки з локалізацією вузла в шийці в жінок пізнього репродуктивного віку:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720879",
      "answerText": "Екстирпація матки без додатків"
    }
  },
  "1774851": {
    "questionText": "До епітеліальних доброякісних новоутворів яєчника відноситься:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720881",
      "answerText": "Цистаденома"
    }
  },
  "1774852": {
    "questionText": "Показаннями до хірургічного гістероскопічного лікування:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720890",
      "answerText": "наявність субмукозних вузлів тип 0-І"
    }
  },
  "1774853": {
    "questionText": "Експрес біопсія показана  при:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720893",
      "answerText": "Папілярних розростаннях на внутрішній капсулі кісти"
    }
  },
  "1774854": {
    "questionText": "Жінка 41 рік, поступила до стаціонару зі скаргами на переймоподібні болі внизу живота та кров’янисті виділення із піхви. В анамнезі 1 пологи, 2 аборти. Об’єктивно: шкірні покриви бліді; при гінекологічному дослідженні виявлена лейоміома матки до 5 тижнів вагітності. При УЗД виявлена деформація порожнини матки субмукозним вузлом, розміром до  2,5 см, який знаходиться в її дні. Яке лікування треба провести?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720898",
      "answerText": "Оперативне лікування гістероскопічним доступом: консервативна міомектомія"
    }
  },
  "1774855": {
    "questionText": "Жінка 30-ти років звернулася до жіночої консультації для проходження профогляду. Менструальна функція не порушена. Пологів, абортів не було. При гінекологічному дослідженні шийка матки без дефекту епітелію, матка неправильної форми, збільшена до 6-7 тижнів вагітності, щільна, безболісна. Придатки з обох сторін не визначаються. При УЗД підтверджено діагноз лейоміоми матки з наявністю 4 інтамуральних вузлів діаметром до 2 см. Яка тактика лікаря?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720904",
      "answerText": "Лапаротомія: консервативна міомектомія"
    }
  },
  "1774856": {
    "questionText": "У 40-річної жінки скарги на інтенсивні переймоподібні болі під час менструації, що супроводжуються надмірною крововтратою. Для якого захворювання це характерно?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720908",
      "answerText": "Субмукозної лейоміоми матки"
    }
  },
  "1774857": {
    "questionText": "Хвора 49 років госпіталізована в гінекологічне відділення для хірургічного лікування з приводу підслизової міоми матки (вузол тип І, діаметром  2,5 см) і хронічних аномальних маткових  кровотеч. При вагінальному дослідженні: шийка матки ерозована, тіло матки збільшене до 4 тижнів вагітності, щільне, придатки з обох боків не змінені, виділення слизові. Який показаний оптимальний обсяг операції?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720914",
      "answerText": "Консервативна міомектомія гістероскопічним доступом"
    }
  },
  "1774858": {
    "questionText": "Хвора  34 років госпіталізована в гінекологічне відділення для хірургічного лікування з приводу підслизової міоми матки (вузол тип  І, діаметром  4 см) і хронічних аномальних маткових  кровотеч.  При вагінальному дослідженні: шийка матки візуально чиста, тіло матки дещо збільшене, щільне, придатки з обох боків не змінені, виділення слизові. Який показаний оптимальний обсяг операції?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720916",
      "answerText": "Комбінована поетапна терапія міоми матки ( агоністи ГТРГ з подальшою консервативною міомектомією гістероскопічно)"
    }
  },
  "1774859": {
    "questionText": "Хвора  23 роки з первинною неплідністю впродовж року та наявністю інтрамуральної міоми матки ( 2 вузли діаметром до 1,5 см) звернулась в центр планування сімї. Менструальний цикл –ановуляторний, маткові труби по даних МСГ – прохідні, посткоїтальний тест – позитивний, спермограма-нормозооспермія. Яка тактика ведення пацієнтки в даному випадку?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720924",
      "answerText": "Пасивне динамічне спостереження впродовж року за ростом вузлів"
    }
  },
  "1774860": {
    "questionText": "Хвора 16 років поступила в клініку зі скаргами на відсутність менструацій впродовж року, з того часу відмічає значне оволосіння по білій лінії живота, навколо сосків, на внутрішній стороні бедер і на обличі, зміну тембру голосу. Молочні залози гіпопластичні. На  УЗД виявлена пухлина в області лівого яєчника 9 х 6 см. Ваш  попередній діагноз, тактика лікування хворої.",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720926",
      "answerText": "Андробластома, хірургічне лікування"
    }
  },
  "1774861": {
    "questionText": "Хвора 23 роки звернулася зі скаргами на помірний біль внизу живота, що виникає періодично, має ниючий характер, турбує  впродовж 4 років. До лікаря раніше не зверталася. При гінекологічному дослідженні виявлена пухлина правого яєчника розмірами 5 х 6 см, рухома,  не болюча при пальпації, контури рівні і гладкі. За даними УЗД, пухлина з щільною капсулою з солідно-рідинним компонентом, з переважанням солідного, з підозрою на наявність хрящової тканини. Ваш імовірний діагноз, тактика лікування.",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720931",
      "answerText": "Дермоїдна кіста яєчника або зріла тератома яєчника, хірургічне лікування лапароскопічним доступом"
    }
  },
  "1774862": {
    "questionText": "Хворий 45 років, поступила в клініку з ознаками гострого живота. В анамнезі: рік тому діагностовано на УЗД субсерозний вузол на ніжці по задній стінці діаметром 5 см, від планового оперативного лікування відмовилась. Захворіла напередодні, після інтенсивного заняття спортом. За ніч біль посилився,  підвищилася температура тіла до 380 С, гази не відходять, стільця не було, живіт піддутий і напружений. При  вагінальному дослідженні виявлено  утворення за маткою - 8 см в діаметрі, обмежено рухоме, різко болюче при пальпації. За даними УЗД, матка і придатки матки не змінені, за маткою тонкостінне, гладкостінне утворення з чіткою капсулою. За даними лабораторних досліджень: зсув лейкоцитарної формули вліво. Ваш діагноз, тактика лікування.",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720939",
      "answerText": "Перекрут і некроз фіброматозного вузла матки, оперативне лікування"
    }
  },
  "1774863": {
    "questionText": "Найінформативнішими методами діагностики аденоміозу І-ІІ стадії поширення є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720943",
      "answerText": "визначення рівня пухлинного маркера СА-125"
    }
  },
  "1774864": {
    "questionText": "До  симптомів внутрішнього ендометріозу відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720948",
      "answerText": "диспареунію"
    }
  },
  "1774865": {
    "questionText": "До зовнішнього генітального ендометріозу не належать:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720955",
      "answerText": "ендометріоз тіла матки"
    }
  },
  "1774866": {
    "questionText": "Основний клінічний симптом ендометріозу шийки матки — це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720958",
      "answerText": "перед- і постменструальні кров'яні виділення"
    }
  },
  "1774867": {
    "questionText": "Безпліддя при ендометріозі  не повязано з:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720964",
      "answerText": "інактивацією сперматозоїдів антитілами в церві кальному каналі"
    }
  },
  "1774868": {
    "questionText": "Класична тріада при ендометріозі - це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720967",
      "answerText": "дисменорея, безплідність, диспареунія"
    }
  },
  "1774869": {
    "questionText": "Хірургічне лікування ендометріозу не показане:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720974",
      "answerText": "за наявності або при підозрі на ендометріому яєчника діаметром < 3 см"
    }
  },
  "1774870": {
    "questionText": "Аденоміоз – це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720977",
      "answerText": "внутрішній ендометріоз"
    }
  },
  "1774871": {
    "questionText": "До класифікації генітального ендометріозу не входить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720983",
      "answerText": "екстрагенітальний ендометріоз"
    }
  },
  "1774872": {
    "questionText": "До факторів ризику розвитку ендометріозу не відноситься:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720988",
      "answerText": "тривале носіння ВМС"
    }
  },
  "1774873": {
    "questionText": "До діагностичних критеріїв ендометріозу не відноситься:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720995",
      "answerText": "тривала ефективність протизапальної терапії"
    }
  },
  "1774874": {
    "questionText": "До внутрішнього ендометріозу відноситься наявність ендометріозу:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8720998",
      "answerText": "на очеревині"
    }
  },
  "1774875": {
    "questionText": "Для ендометріозу тіла матки не  характерна:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721004",
      "answerText": "субмукозна форма"
    }
  },
  "1774876": {
    "questionText": "До зовнішнього генітального ендометріозу не належить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721010",
      "answerText": "ендометріоз інтерстиційного відділу маткових труб"
    }
  },
  "1774877": {
    "questionText": "В об'єм хірургічних втручань  при стійкому тазовому болю, пов'язаного з ендометріозом, не входить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721015",
      "answerText": "пересічення кардинальних зв'язок"
    }
  },
  "1774878": {
    "questionText": "Для ендометріозу у дівчаток не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721017",
      "answerText": "диспареунія"
    }
  },
  "1774879": {
    "questionText": "Розвитку ендометріозу геніталій  не сприяє:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721025",
      "answerText": "вагітність і фізіологічні пологи"
    }
  },
  "1774880": {
    "questionText": "В алгоритм лікування безпліддя, асоційованого з ендометріозом, не входить.",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721028",
      "answerText": "лапароскопічне видалення ендометріом невеликих розмірів (менше 3 см) при нетривалому безплідді"
    }
  },
  "1774881": {
    "questionText": "Хірургічні методи лікування ендометріозу у жінок, які зацікавлені у збереженні репродуктивної функції,  не включають:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721033",
      "answerText": "гістерескопічну резекцію ендометрію та мопополярну коагуляцію яєчників"
    }
  },
  "1774882": {
    "questionText": "Медикаментозне протирецидивне лікування важких форм генітального ендометріозу і хронічного тазового болю:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721036",
      "answerText": "має тривати до віку менопаузи  чи  поки не настане вагітність, якщо вона бажана"
    }
  },
  "1774883": {
    "questionText": "У якості медикаментозної терапії  генітального ендометріозу першої лінії застосовуються:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721041",
      "answerText": "прогестини, оральні контрацептиви, НППЗ "
    }
  },
  "1774884": {
    "questionText": "Типові симптоми ендометріозу-це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721046",
      "answerText": "ХТБ ( хронічний тазовий біль) , дисменорея, диспареунія, безпліддя"
    }
  },
  "1774885": {
    "questionText": "Діагностична лапароскопія при підозрі на ендометріоз не дає змогу:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721055",
      "answerText": "діагностувати внутріматкову патологію"
    }
  },
  "1774886": {
    "questionText": "З метою встановлення/підтвердження діагозу ГЕ (генітальний ендометріоз)  не рекомендовано :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721059",
      "answerText": "онкомаркери СА-125"
    }
  },
  "1774887": {
    "questionText": "Які пероральні прогестини найбільш ефективні при лікуванні ендометріозу:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721064",
      "answerText": "дієногест"
    }
  },
  "1774888": {
    "questionText": "Радикальне хірургічне лікування генітального ендометріозу не показане:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721070",
      "answerText": "жінкам з ендометріоїдними кістами великих розмірів в  репродуктивному віці і зацікавлених в збереженні репродуктивної функції"
    }
  },
  "1774889": {
    "questionText": "Вибір тактики лікування ендометріом яєчників залежить :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721075",
      "answerText": "всі відповіді вірні"
    }
  },
  "1774890": {
    "questionText": "До ІІІ стадії ендометріозу тіла матки відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721076",
      "answerText": "проростання ендометріоїдних елементів всієї товщі мязевого шару впритул до серозної оболонки"
    }
  },
  "1774891": {
    "questionText": "До екстраперитонеального зовнішнього генітального ендометріозу відноситься:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721085",
      "answerText": "ендометріоз ретроцервікальної ділянки"
    }
  },
  "1774892": {
    "questionText": "ЗІВ (запліднення in vitro) не показано при безплідді, асоційованого з ендометріозом, у випадку:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721090",
      "answerText": "жінкам молодого репродуктивного віку з ендометріозом І-ІІ стадії поширення "
    }
  },
  "1774893": {
    "questionText": "Тактика лікування ендометріом  у жінок з безпліддям не включає:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721092",
      "answerText": "лапароскопічне лікування ендометріоми яєчників менше 3 см в діаметрі"
    }
  },
  "1774894": {
    "questionText": "Вираженість альгоменореї при внутрішньому ендометріозі матки залежить:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721096",
      "answerText": "від стадії розповсюдження аденомізу"
    }
  },
  "1774895": {
    "questionText": "Для внутрішнього ендометріозу не характерні :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721104",
      "answerText": "дисхезія"
    }
  },
  "1774896": {
    "questionText": "Зниженню оваріального резерву яєчників не сприяють:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721110",
      "answerText": "стимуляція овуляції"
    }
  },
  "1774897": {
    "questionText": "Аденоміоз - це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721114",
      "answerText": "ендометріозу тіла матки"
    }
  },
  "1774898": {
    "questionText": "У жінок з безпліддям і ендометріомою діаметром до 3 см  не рекомендовано:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721119",
      "answerText": "визначення окомаркерів (СА-125)"
    }
  },
  "1774899": {
    "questionText": "Ускладнення важкого ендометріозу все, крім:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721121",
      "answerText": "перетискання нижньої порожнистої вени"
    }
  },
  "1774900": {
    "questionText": "Ендометріоз яєчника є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721127",
      "answerText": "доброякісною пухлиною"
    }
  },
  "1774901": {
    "questionText": "Які ускладнення ендометріом великих розмірів:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721135",
      "answerText": "всі відповіді правильні"
    }
  },
  "1774902": {
    "questionText": "Найбільш ефективний метод лікування  альгодисменореїі  і хронічної АМК   при аденоміозі у жінок репродуктивного віку:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721139",
      "answerText": "ВМС з левоноргестрелом"
    }
  },
  "1774903": {
    "questionText": "При підозрі на ендометріоз доцільно розпочати емпіричне лікування ( вкажіть невірне судження):",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721145",
      "answerText": "при сонографічному виявленні кісти яєчника з ознаками, не характерними для ендометріоми чи інших доброякісних  утворів"
    }
  },
  "1774904": {
    "questionText": "До ознаків ретроцервікального ендометріозу не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721149",
      "answerText": "повний ефект після протизапальної терапії"
    }
  },
  "1774905": {
    "questionText": "Під час лапароскопії для перитонеального генітального ендометріозу не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721152",
      "answerText": "двобічні гідросальпінкси"
    }
  },
  "1774906": {
    "questionText": "До І-ої лінії емпіричного лікування ендометріозу не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721160",
      "answerText": "аГТРГ ( агоністи гонадотропних рилізінг гормонів"
    }
  },
  "1774907": {
    "questionText": "Що може бути  причиною невдалих спроб  ЗІВ  у жінок з безпліддям, асоційованим з ендометріозом,  при переносі зрілих ембріонів:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721162",
      "answerText": "розвиток аутоімунних процесів в ендометрії"
    }
  },
  "1774908": {
    "questionText": "Виберіть правильну тактику, якщо у жінки 35 років з первинним безпліддям діагностовано двобічні ендометріодні кісти діаметром більше 4 см:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721169",
      "answerText": "визначення рівня онкомаркерів,  оваріального резерву, при нормальних показниках- хірургічне лікування лапароскопічним доступом"
    }
  },
  "1774909": {
    "questionText": "Медикаментозне протирецидивне лікування важких форм генітального ендометріозу і хронічного тазового болю:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721171",
      "answerText": "має тривати до віку менопаузи"
    }
  },
  "1774910": {
    "questionText": "Хірургічне консервативне лікування ендометріозу не включає:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721180",
      "answerText": "двобічну аднексектомію при великих ендометріомах"
    }
  },
  "1774911": {
    "questionText": "Радикальне хірургічне лікування генітального ендометріозу  включає:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721182",
      "answerText": "гістеректомію з двобічною тубектомією"
    }
  },
  "1774912": {
    "questionText": "Виберіть тактику ведення жінок з безпліддям впродовж 6 років та зовнішнім генітальним перитонеальним ендометріозом  І-ІІ ступеня поширення, діагностованим ТАЛ, нормозооспермією у чоловіка:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721188",
      "answerText": "проведення ШІСЧ ( штучна інсемінація спермою чоловіка) на фоні контрольованої стимуляції овуляції"
    }
  },
  "1774913": {
    "questionText": "Хірургічне видалення ендометріоїдної тканини лапароскопічним доступом ефективне в покращенні фертильності:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721193",
      "answerText": "при зовнішньому генітальному ендометріозі І-ІІ стадії поширення"
    }
  },
  "1774914": {
    "questionText": "Тактика ведення жінок з безпліддям  і зовнішнім генітальним перитонеальним ендометріозом  ІV ступеня:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721198",
      "answerText": "ЗІВ ( запліднення in vitro)"
    }
  },
  "1774915": {
    "questionText": "Початок прийому комбінованих оральних контрацептивів з метою контрацепції:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721204",
      "answerText": "Всі вищенаведені відповіді правильні"
    }
  },
  "1774916": {
    "questionText": "Жінки, яким не протипоказано використовувати КОК:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721209",
      "answerText": "Жінки, які не годують груддю, до 21 дня після пологів"
    }
  },
  "1774917": {
    "questionText": "До тривожних симптомів при застосуванні КОК не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721215",
      "answerText": "Кров’янисті виділення або кровотеча, аменорея, нудота, масталгія"
    }
  },
  "1774918": {
    "questionText": "До критеріїв ефективності використання методу лактаційної аменореї (МЛА) не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721220",
      "answerText": "Інша їжа або пиття дитини складає більше 25% всього годування"
    }
  },
  "1774919": {
    "questionText": "Стани, при яких не показано використувати ВМС:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721223",
      "answerText": "Інфекції, що передаються статевим шляом,  в останні три місяці"
    }
  },
  "1774920": {
    "questionText": "Жінкам з дисменореєю і менорагією з метою контрацепції не рекомендовано:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721228",
      "answerText": "ВМС"
    }
  },
  "1774921": {
    "questionText": "До чисто гестагенвмісних контрацептивів не відносяться:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721234",
      "answerText": "Комбіновані оральні контрацептиви"
    }
  },
  "1774922": {
    "questionText": "До невідкладної контрацепції не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721239",
      "answerText": "Сперміциди"
    }
  },
  "1774923": {
    "questionText": "Правила застосування невідкладної контрацепції для изькодозованих КОК:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721241",
      "answerText": "Перша доза  (4 таблетки)  приймається не пізніше 72 годин після незахищеного статевого контакту,  друга доза  (4 таблетки)  приймається через 12 годин після першої дози"
    }
  },
  "1774924": {
    "questionText": "Пацієнтка 28 роки звернулася з приводу поради про попередження небажаної вагітності, в шлюбі має 2-ох дітей, часто турбують  головні болі з вогнищевими неврологічними симптомами. Який метод контрацепції буде найдоцільнішим?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721246",
      "answerText": "ВМС"
    }
  },
  "1774925": {
    "questionText": "Чисто прогестинові таблетки  ( постінор 750 мкг левоноргестрела) з метою невідкладної контрацепції приймаються:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721251",
      "answerText": "1 таблетка не пізніше ніж 72 години після незахищеного статевого контакту і приймається ще 1 таблетка через 12 годин"
    }
  },
  "1774926": {
    "questionText": "Використання КОК показано при:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721256",
      "answerText": "У породіллі, яка не годує груддю, і пройшло більше 6 місяців після пологів"
    }
  },
  "1774927": {
    "questionText": "ВМС внутріматкова спіраль  можуть бути застосована  для  невідкладної контрацепції",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721261",
      "answerText": "до 5 днів після незахищеного статевого контакту лише при відсутності протипоказань"
    }
  },
  "1774928": {
    "questionText": "Правила використання КОК високодозованих  з метою невідкладної контрацепції:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721267",
      "answerText": "Перша доза  (2 таблетки)  приймається не пізніше 72 годин після незахищеного статевого контакту,  друга доза  (2 таблетки)  приймається через 12 годин після першої дози"
    }
  },
  "1774929": {
    "questionText": "Коли жінка, що годує грудьми, може почати приймати прогестеронові контрацептиви?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721272",
      "answerText": "Через 6 тижнів після пологів"
    }
  },
  "1774930": {
    "questionText": "Що потрібно зробити жінці, яка хоче завагітніти, після припинення прийому оральних контрацептивів?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721277",
      "answerText": "Спробувати завагітняти в наступному циклі"
    }
  },
  "1774931": {
    "questionText": "Вкажіть, скільки живе яйцеклітина після  овуляції",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721281",
      "answerText": "24 год"
    }
  },
  "1774932": {
    "questionText": "З метою контрацепції прийом комбінованих естроген-гестагенних препаратів починають:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721290",
      "answerText": "В перші 5 днів менструального циклу"
    }
  },
  "1774933": {
    "questionText": "Найбільш достовірний метод діагностика туберкульозу маткових труб:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721292",
      "answerText": "Гістологічне дослідження видаленої труби"
    }
  },
  "1774934": {
    "questionText": "Для клініки пельвеоперитоніта внаслідок запальних захворювчань не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721299",
      "answerText": "Парез кишечнику"
    }
  },
  "1774935": {
    "questionText": "Проникненню інфекції в верхні статеві шляхи не сприяють :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721304",
      "answerText": "Операції на статевих органах"
    }
  },
  "1774936": {
    "questionText": "Системне протитріхомонадне лікування не показане при:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721310",
      "answerText": "Вагітність (І триместр) і тріхомоніаз"
    }
  },
  "1774937": {
    "questionText": "До принципів лікування інфекцій, які передаються статевим шляхом, не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721315",
      "answerText": "Дозволене статеве життя під час лікування "
    }
  },
  "1774938": {
    "questionText": "Клінічний перебіг тріхомоніазу:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721320",
      "answerText": "Всі відповіді правильні"
    }
  },
  "1774939": {
    "questionText": "Розвитку кандидозного кольпіту не  сприяють наступні чинники:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721323",
      "answerText": "Примінення бар’єрних методів контрацепції"
    }
  },
  "1774940": {
    "questionText": "Яким шляхом не передається генітальний герпес:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721329",
      "answerText": "Повітряно-крапельний шлях передачі"
    }
  },
  "1774941": {
    "questionText": "Для генітальних гострокінцевих кондилом не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721334",
      "answerText": "Збудником є бліда трипонема"
    }
  },
  "1774942": {
    "questionText": "Нехарактерні ознаки ВПГ ( вірус простого герпесу) :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721340",
      "answerText": "Відсутність рецидивів"
    }
  },
  "1774943": {
    "questionText": "Нехарактерними ознаками герпетичної вірусної інфекції є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721344",
      "answerText": "Герпетичні виразки зникають тільки після антивірусної терапії"
    }
  },
  "1774944": {
    "questionText": "Статевий шлях передачі не характерний для наступних збудників:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721347",
      "answerText": "Гарднерел"
    }
  },
  "1774945": {
    "questionText": "Для бактеріального вагінозу не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721351",
      "answerText": "Запалення піхви"
    }
  },
  "1774946": {
    "questionText": "Для eнеспецифічних вагінітів не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721357",
      "answerText": "Збудниками є  патогенна флора"
    }
  },
  "1774947": {
    "questionText": "Несвоєчасне і неадекватне лікування запальних захворювань органів малого тазу не призводить до :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721364",
      "answerText": "Онкозахворювань органів малого тазу"
    }
  },
  "1774948": {
    "questionText": "Мікрофлора піхви в нормі не містить :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721367",
      "answerText": "Тріхомонади, гонококи"
    }
  },
  "1774949": {
    "questionText": "Наявність патогенної флори в піхві – виберіть неправильне твердження:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721374",
      "answerText": "Не є ознакою патологічного процесу при відсутності запальної реакції"
    }
  },
  "1774950": {
    "questionText": "Тільки статевий шлях передачі характерний для наступних збудників:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721380",
      "answerText": "Гонококів"
    }
  },
  "1774951": {
    "questionText": "Для неспецифічних вагінітів не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721383",
      "answerText": "При бактеріоскопії виявляють ключеві клітини"
    }
  },
  "1774952": {
    "questionText": "До фізіологічних захисних механізмів не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721390",
      "answerText": "Всі відповіді вірні"
    }
  },
  "1774953": {
    "questionText": "316. Шляхи розповсюдження інфекції в верхні статеві шляхи:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721395",
      "answerText": "Всі відповіді вірні"
    }
  },
  "1774954": {
    "questionText": "До клініки гострого цервіциту не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721400",
      "answerText": "Гіпертермія"
    }
  },
  "1774955": {
    "questionText": "До запальних захворювань органів малого тазу не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721404",
      "answerText": "Цервіцит"
    }
  },
  "1774956": {
    "questionText": "До клінічних ознак гострого ендометриту не відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721410",
      "answerText": "Ознаки перитоніту"
    }
  },
  "1774957": {
    "questionText": "Хронічний ендометрит (ХЕ) виникає внаслідок:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721415",
      "answerText": "Всі відповіді вірні"
    }
  },
  "1774958": {
    "questionText": "До фізіологічних захисних механізмів відносять:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721420",
      "answerText": "Всі відповіді вірні"
    }
  },
  "1774959": {
    "questionText": "Ускладнення хронічних запальних захворювань органів малого тазу:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721425",
      "answerText": "Всі відповіді вірні"
    }
  },
  "1774960": {
    "questionText": "Шляхи зниження запальних захворювань:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721430",
      "answerText": "Всі відповіді вірні"
    }
  },
  "1774961": {
    "questionText": "Болюча виразка на малій статевій губі дозволяє запідозрити:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721431",
      "answerText": "Генітальний герпес"
    }
  },
  "1774962": {
    "questionText": "На прийомі в оглядовому кабінеті сімейного лікаря пацієнтка 37 р., яка скаржиться на загальне нездужання, біль та відчуття розпирання у лівій статевій губі. Об’єктивно: t - 38,6 0 С. Ліва велика статева губа набрякла, гіперемована, різко болюча. Виділення з піхви гнійні. З приводу якого захворювання необхідно скерувати пацієнтку у гінекологічний стаціонар?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721436",
      "answerText": "гострий бартолініт"
    }
  },
  "1774963": {
    "questionText": "Пацієнтка скаржиться на значні пінисті, гноєвидні виділення з піхви, свербіння в ділянці зовнішніх статевих органів.Скарги появились через 6 днів від випадкового статевого контакту. Для якого захворювання характерні такі скарги:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721441",
      "answerText": "Трихомонадного кольпіту"
    }
  },
  "1774964": {
    "questionText": "Для пельвіоперитоніту гонорейної етіології характерні:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721450",
      "answerText": "Всі відповіді правильні"
    }
  },
  "1774965": {
    "questionText": "Виникненню післяопераційного перитоніту не  сприяє:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721454",
      "answerText": "Незначна кровотеча під час операції (до 400 мл)"
    }
  },
  "1774966": {
    "questionText": "До збудників неспецифічних запальних захворювань жіночих статевих органів відносяться:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721456",
      "answerText": "Стафілокок"
    }
  },
  "1774967": {
    "questionText": "Найбільш частою причиною специфічного вульвіту є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721461",
      "answerText": "Тріхомонади"
    }
  },
  "1774968": {
    "questionText": "До збудників специфічних запальних захворювань не належать :",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721468",
      "answerText": "Стрептококи"
    }
  },
  "1774969": {
    "questionText": "Хронічною вважається гонорея, яка триває понад:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721473",
      "answerText": "3 місяці"
    }
  },
  "1774970": {
    "questionText": "Пацієнтка 22 років звернулась до жіночої консультації зі скаргами на первинне безпліддя. В анамнезі хронічний сальпінгоофорит. При поглибленому дослідженні (методом ПЛР- полімеразної реакції) в зішкрібі з цервікального каналу виявлені хламідії. Який препарат слід вибрати для проведення етіотропного лікування?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721476",
      "answerText": "Азитроміцин"
    }
  },
  "1774971": {
    "questionText": "Які виділення характерні для трихомонадного вульвовагініту?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721481",
      "answerText": "Профузні рідкі, пінисті, жовтого і зеленого кольору з неприємним запахом"
    }
  },
  "1774972": {
    "questionText": "Причини рецидиву трихомоніаза можуть бути зв'язані з:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721490",
      "answerText": "Всі відповіді вірні"
    }
  },
  "1774973": {
    "questionText": "336. При мікроскопії збудника бактеріального вагінозу виявляють:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721493",
      "answerText": "Ключові клітини і лейкоцити"
    }
  },
  "1774974": {
    "questionText": "Покази до лапараскопії в хворих із хронічним сальпінгофоритом та порушеною прохідністю маткових труб:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721496",
      "answerText": "Безплідність"
    }
  },
  "1774975": {
    "questionText": "До критеріїв папіломавірусної інфекції шийки матки не характерно:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721501",
      "answerText": "Вертикальний шлях передачі"
    }
  },
  "1774976": {
    "questionText": "Параметрит - це:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721508",
      "answerText": "Запалення параметральной клітковини"
    }
  },
  "1774977": {
    "questionText": "Для клінічної картини гострого сальпінгоофорита не характерні:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721515",
      "answerText": "Ознаки перитоніту"
    }
  },
  "1774978": {
    "questionText": "Хвора, 29 років, захворіла гостро: лихоманка, біль внизу живота, гнійно-кров'янисті виділення із статевих шляхів. З анамнезу з'ясовано, що тиждень тому був виконаний артифіціальний аборт. При огляді: живіт у нижніх відділах напружений, болючий. В дзеркалах: зовнішнє вічко шийки матки привідкрите, з цервікального каналу виділяється гнійно-кров'янисті виділення. Бімануально: зміщення шийки матки болюче, матка збільшена, м'якої консистенції, при пальпації болюча. Придатки не збільшені, не болючі. Склепіння глибокі. План ведення? Виберіть неправильну тактику",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721520",
      "answerText": "Антибактеріальна терапія тільки після даних бактеріологічного дослідження"
    }
  },
  "1774979": {
    "questionText": "При тубооваріальному абсцесі придатків матки у жінок:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721523",
      "answerText": "Пункція абсцесу через заднє склепіння під контролем УЗД, звільнення гнійної порожнини і введення в неї антибіотиків ( при локалізації абсцесу в задньому просторі Дугласа)"
    }
  },
  "1774980": {
    "questionText": "До основних ознак бактеріального вагінозу не відносяться:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721530",
      "answerText": "Наявність патогенних збудників (гонококи, тріхомонади)"
    }
  },
  "1774981": {
    "questionText": "Найбільш ефективним для лікування гарднерольозу є використання:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721532",
      "answerText": "Метронідазолу"
    }
  },
  "1774982": {
    "questionText": "Показаннями до оперативного лікування тубооваріального гнійника в ургентному порядку є:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721539",
      "answerText": "Частковий ефект від комплексної протизапальної терапії впродовж 12 годин лікуванння"
    }
  },
  "1774983": {
    "questionText": "Хвора П. 37-ми років звернулась до гінекологічного стаціонару зі скаргами на біль внизу живота, який посилився протягом доби, нудоту, підвищення температури тіла до 38,5°С.  15 днів тому – штучноий  аборт. Об'єктивно: пульс -100 уд/хв. Язик сухий, живіт напружений в нижніх відділах, симптом Щоткіна-Блюмберга позитивний. При бімануальному дослідженні: різкий біль при зміщенні шийки матки, контури матки і придатків чітко не визначаються через напруження передньої черевної стінки.  Виділення з піхви гноєподібні. Який діагноз найбільш імовірний?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721545",
      "answerText": "Ендометрит,  пельвіоперитоніт"
    }
  },
  "1774984": {
    "questionText": "У хворої 20-ти років на 3-тю добу після штучного переривання вагітності з’явились переймоподібні болі внизу живота, мутні виділення з неприємним запахом зі статевих шляхів, температура тіла підвищилась до 38°С. При піхвовому дослідженні: матка збільшена до 3-4 тижнів вагітності, болюча при пальпації, туго-еластичної консистенції, рухома. Придатки з обох сторін не визначаються. Ваш діагноз?",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721549",
      "answerText": "Гострий ендометрит"
    }
  },
  "1774985": {
    "questionText": "Після операції кесарева розтину на третю добу у породіллі з'явилися нудота, блювання, різкий біль у животі, діарея, тахікардія, парез кишок, позитивні симптоми подразнення очеревини. Температура тіла 39°С. У крові – лейкоцитоз зі зсувом вліво. Вкажіть попередній можливий діагноз:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721553",
      "answerText": "Запальна хвороба матки, перитоніт"
    }
  },
  "1774986": {
    "questionText": "При тубооваріальному абсцесі придатків матки у жінок репродуктивного віку і відсутності клінічного покращення від антибіотикотерапії від 24 до 48 год -рекомендовано:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721559",
      "answerText": "Хірургічне лікування ( лапароскопія чи лапаротомія) – дренування абсцесу, масивне промивання антисептиком чи видалення піосальпінксу чи піоовару"
    }
  },
  "1774987": {
    "questionText": "При тубооваріальному абсцесі придатків матки у жінок,  погіршенні стану через 48 год на фоні антибіотикотерапії та інфузійної терапії, чи рефрактерності до лікування , розвитку сепсису показано:",
    "categoryId": "31787",
    "answer": {
      "answerId": "8721565",
      "answerText": "Хірургічне лікування ( лапаротомія)  - екстирпація матки з додатками з дренуванням черевної порожнини"
    }
  }
}